高鐵又贏

香港段通關講一地兩檢
內地段車票講一國兩制

高鐵西九站買內地段車票索手續費
手續費或高達10%，即1,000元車費需付100元手續費
田北辰憂千億高鐵淪「訂配菜」

預計9月通車的高鐵香港段，港鐵日前安排傳媒參觀高鐵西九龍站內售票大堂，指未獲授權出售內地段、即非以香港站出發車票，將預留5個櫃枱讓內地營運商售票，但或要收取手續費，有指手續費或高達10%，即1,000元車費需付100元手續費。

立法會交通事務委員會主席田北辰在電台節目形容，情況猶如用千億元買下「配菜」（香港往深圳北車票），「訂配菜嘅時候根本訂唔到主菜（深圳北往其他內地段車票）」，令港人憂慮。據港鐵日前公佈，西九站只能發售來往本港和內地18個城市車票，至於為何不授權出售所有高鐵站車票，相反內地卻可以發售所有南下到香港車票，田就指據初步了解，有關方面曾經爭取，但內地方面「企得好硬」。